@inproceedings{Hatier-Yan:ELTAL:2016,
    author = "Hatier, Sylvain and Yan, Rui",
    title = "\'Elaboration semi-automatique d'une ressource de patrons verbaux",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 9 : ELTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "38-47",
    note = "Semi-automatic elaboration of a verbal patterns dictionary",
    abstract = "Nous pr\'esentons dans cet article l'\'elaboration semi-automatique d'une ressource de patrons verbaux. Nous nous int\'eressons aux verbes du Lexique Scientifique Transdisciplinaire, lexique essentiel dans l'argumentation et l'organisation du discours dans les \'ecrits scientifiques. Ce travail se base sur un corpus arbor\'e d'articles scientifiques \`a partir duquel sont extraits les cadres de sous-cat\'egorisation. Ces cadres sont alors manuellement regroup\'es en patrons, sur le mod\`ele CPA, puis associ\'es \`a une acception d\'efinie pour chaque verbe. La ressource r\'esultante, \'elabor\'ee dans un but d'aide \`a la r\'edaction et \`a la compr\'ehension scientifique, r\'epertorie les constructions verbales les plus fr\'equentes dans ce genre. L'utilisateur a ainsi acc\`es, pour chaque acception verbale, aux cooccurrents et constructions syntaxiques pr\'ef\'erentiels.",
    keywords = "\'ecrit scientifique, sous-cat\'egorisation verbale, linguistique de corpus, patron  lexico-syntaxique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/ELTAL/5.pdf"
}
